駐韓美軍擬以F-35A戰機取代F-16 牽制中國北韓

最新更新：2019/09/02 15:35

（中央社記者姜遠珍首爾2日專電）南韓朝鮮日報今天在外交安保版報導，南韓政府有關人士表示，美軍計劃在駐韓美軍空軍基地部署最新型匿蹤F-35A戰機，取代目前的F-16戰機，可能於2020年初開始部署。

報導指出，美軍目前正進行部署F-35A相關流程。南韓空軍計劃今年起至2021年引進40架F-35A，上述消息顯示，駐韓美軍還將在南韓部署數10架F-35A戰機。

根據報導，新部署的駐韓美軍F-35A將替換當前的F-16戰機。南韓政府有關人士說：「美軍開發F-35A作為F-16的替代機種，本次計畫擬在中長期上，更換掉群山、烏山基地駐韓美軍所屬的F-16戰機。」

對此，美國太平洋空軍司令部回應南韓朝鮮日報相關提問表示：「我們正在建設印度－太平洋地區的戰略基地，美國空軍正按照慣例（routine）部署武器」，並未否認F-35A的部署計畫。

南韓軍方有關人士表示：「言下之意，駐韓美軍部署F-35A，不僅為了牽制北韓，還基於針對中國等國的印度－太平洋戰略考量。」

此前，美國太平洋空軍司令布朗（Charles Brown）今年7月曾就此表示：「到2025年為止，將在印度－太平洋地區的美軍和同盟國軍等部署220多架F-35。」

報導指出，如果美軍上述計畫得以實現，中國和北韓預計會提出強烈抗議。尤其北韓最近一直提及南韓軍方引進F-35A一事且反應敏感，並以此為藉口，不斷發動飛彈挑釁等。

韓美對北韓這種抗拒感和恐懼感十分瞭解，在2017年北韓頻繁發動核試挑釁時，就曾探討過在朝鮮半島循環部署F-22猛禽戰機和F-35匿蹤戰機。

報導也指出，南韓部署防禦武器薩德系統（THAAD）一度讓中國對南韓施以高壓，因此中國反駁令人擔憂。但軍方內外有輿論觀測指出：「中國自己也在部署最尖端的匿蹤戰機，美國為了更換落後的戰機而部署下一代戰機的做法，中國無從指責。」（編輯：林憬屏）1080902

我唔想知佢錄音內容
我推到同溫層既大家知道
你地負責幫手去fb啊等等宣傳得唔得
唔好再理膠post喇 關注返行動post
再好好運用6月至今每個核彈去twitter做文宣喇

[置頂] 建議9月8日百萬人大遊行/集會，
請求美國國會通過人權及民主法案

901 機場測試係成功
辛苦曬行左20公里既手足 勿被帶風向

908 我希望美國巴絲手足都有遊行
聲援香港同埋同要請求美國國會通過人權法!

908 建議：
-大量英文文宣/紙牌
-高舉大量美國議員大頭相
-高舉大量國旗
-唔建議勇武，因為主題涉及美國
(另一原因係 廢時佢又區區有狗搜身兼 補充文具需時又珍貴)
-領事館門前唱國歌

無人申請不反 都要照上街
需要文宣制圖 然後我幫你宣傳
由今日開始宣! 908照上街!

建議內容copy某位巴打既
9月我要照上街

跪求
想大個仔獨立必睇
召喚攬炒巴及歷史法師！

請幫推以下post！香港人一定要知！遇怪魔想變大個，就一定一定要睇！

［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

借一下位, 純手動po請見諒

侵侵叫大陸還清朝債卷
大陸唔肯還成10萬億美金
佢話前朝唔認佢要還
如果唔駛還唔認點解要還香港
bloomberg同台灣都有講, 點解香港無聲氣
還, 大陸還唔起
唔還我地仲係英殖地
如果借據美國買左我地係美殖地
就算還都應該係還俾有還錢的政府, 我地就係台灣人